{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020906",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026865",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "삼척탄전\n\n(三陟炭田)"
    },
    "text": "三陟炭田 (三陟炭田)\\n\n江原特別自治道旌善郡新東面咸白から三陟市道渓邑の古沙里に至る広範囲にわたって炭鉱が広がっています。主要な炭鉱は西部にあり、例えば石工咸白、東原炭座、三陟炭座、魚龍、咸泰、東海炭鉱などがあります。東部にも漢城、黄池、長原、石工長省、石工道渓、慶東、韓宝炭鉱など20以上の炭鉱があります。三陟炭田は古生代平安系の大石灰岩統に属し、幅10〜15m、長さ38kmにも及ぶ大きな炭田です。付属面積は310㎢、路頭延長は61km、平均炭質は5030Cal/㎏で、平均傾斜は30度から90度です。この炭田は1930年代から発電用および北三化学原料炭として開発され、炭質が良好であったため、開発が進んできたのです。しかし、現在は大半の炭鉱で斜坑または竪坑を利用して深部に残る石炭層を採掘しています。三陟炭田は韓国の総埋蔵量の33.1%を占め、81.6%の面積が開発されています。埋蔵量は4億7000万トンですが、仮採量は埋蔵量の61%に当たる2億9000万トンで、1985年には約1,153万トンが生産されました。選炭場では1日平均4,600トンの処理容量を持ち、そのうち4,250トンが精炭として生産され、すべて家庭向けに供給されています。生産の半分以上は長城と道渓炭鉱で行われています。そのため、この地域で生産される石炭の輸送は国内経済に大きな影響を及ぼしています。1949年には霊岩線が建設され、栄州と鉄岩を結ぶことで石炭輸送が円滑に行われるようになりました。三陟炭田は全国の石炭生産の半分以上を占めており、その生産動向が全国の石炭供給に大きな影響を与えています。しかし、三陟炭田では生産量の17.2%しか地上で生産されず、残りの82.8%は地下深部（338メートル）で生産されています。このような条件の下で採炭するためには施設の現代化、大炭座の造成誘導、新しい炭脈の開発が必要です。",
    "QA": [
        {
            "question": "三陟炭田はどのような場所ですか？",
            "answer": "三陟炭田は江原道旌善郡新東面咸白から三陟市道渓邑の古沙里に至る広範囲にわたって広がっている炭鉱の地域です。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田の主要な炭鉱はどこですか？",
            "answer": "三陟炭田には西部に石工咸白、東原炭座、三陟炭座、魚龍、咸泰、東海炭鉱などがあります。東部にも漢城、黄池、長原、石工長省、石工道渓、慶東、韓宝炭鉱など20以上の炭鉱があります。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田の炭鉱はどのような炭質で、どのくらいの傾斜がありますか？",
            "answer": "三陟炭田の炭鉱の平均炭質は5030Cal/㎏であり、平均傾斜は30度から90度です。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田は韓国の石炭埋蔵量の何パーセントを占めていますか？",
            "answer": "三陟炭田は韓国の総埋蔵量の33.1%を占めています。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田の総埋蔵量はどれくらいありますか？",
            "answer": "三陟炭田の埋蔵量は4億7000万トンです。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田での石炭生産量はどれくらいありますか？",
            "answer": "1985年には約1,153万トンが生産されました。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田で生産された石炭はどのように利用されていますか？",
            "answer": "三陟炭田で生産された石炭の大半は家庭向けに供給されています。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田の石炭輸送はどのように行われていますか？",
            "answer": "霊岩線が建設され、栄州と鉄岩を結ぶことで石炭輸送が円滑に行われるようになりました。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田の石炭生産は韓国全体のどのくらいを占めていますか？",
            "answer": "三陟炭田は全国の石炭生産の半分以上を占めています。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田での採炭はどのように行われていますか？",
            "answer": "三陟炭田では大半の炭鉱が斜坑または竪坑を利用して深部に残る石炭層を採掘しています。"
        },
        {
            "question": "三陟炭田での採炭のためにはどのような施設の現代化や開発が必要ですか？",
            "answer": "三陟炭田での採炭のためには施設の現代化、大炭座の造成誘導、新しい炭脈の開発が必要です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 587,
        "QA": 520
    }
}